［大家一齊玩］揭尾故

小明最近經常一個人去一間餐廳，有一次佢又去左間餐廳，第二日有個侍應死左

大家估下發生咩事

冇

自殺？謀殺？意外？

侍應死係咪同小明有關？

LM

謀殺

嚴格來講冇

小明食咗侍應

因為侍死如歸

冇食

答案錯，但我鐘意你ge思路

因為佢係死侍

有人想殺小明但殺錯侍應?

唔係

兇手係咪識小明？

侍應心臟病發 唔關小明事

係

唔啱
如果答案係咁應該會比人屌死

同一間餐廳 ？

小明有冇病 殘 失明 神經病 障礙 等等野

同問侍應有冇

同餐廳地址 設計 擺位 裝修 有關？

total 有 兇手 待應 小明 3個？

小明去餐聽除咗食嘢另有目的？
小明預知會有人死？
侍應同小明有接觸過？
如有，同兇手殺人動機有關？

同一間餐廳

冇特殊病痛

侍應都冇

都冇關

對

兇手原本就係想殺侍應？
小明去餐廳有食野？
侍應有招呼小明？
兇手用刀殺侍應？
兇手識小明？識侍應？

兇手同小明係親人?
朋友?
伴侶?

係想殺侍應
有食野
有招呼
死法唔重要
凶手識小明，唔識侍應

係親人
唔係
唔係

係另有目的
冇預知會死
有接觸
同動機有關

保險 ！？
財產？
報仇？

小明令侍應

行到適合位置 ？

財產
唔關報仇同保險事

侍應係女？

小明既工作係

確定唔殺錯人？

性別唔重要

幾有創意
但唔係

有冇超現實嘅元素e.g.靈異，未來科技之類?

小明同兇手 孖生？

侍應死左，小明就唔會再去間餐廳？
小明知道有人想殺侍應？
小明識侍應？

冇，十分現實

對，唔會再去
唔知
識

兇手係小明老母?老豆?

小明係因為個侍應先成日去同一間餐廳?
兇手妒忌下殺手?

小明同侍應有親屬關係？
如有，夫婦？父母/子女？

係
唔係

有關係
小明同侍應係父母/子女關係